郭榮鏗：部分外國領事已就逃犯條例修訂向本國政府尋求指示

立法會中午宴請多國駐港總領事及名譽領事，民主黨林卓廷、議會陣線區諾軒、民建聯李慧琼、經民聯林健鋒、新民黨葉劉淑儀等都有赴會。公民黨郭榮鏗在午宴後指，日本、澳洲、德國、美國、歐盟及紐西蘭的領事在會上，均主動對逃犯條例修訂表示十分關注，表明不理解香港政府為何要修訂逃犯條例，又引述部分領事指，已向本國政府尋求指示，再決定下一步行動。

民主黨林卓廷指，有非西方的國家領事指，有關修訂會影響香港的國際金融中心地位及營商環境，認為行政長官林鄭月娥不應如此驕傲，視外國對條例的關注是立場宣示。

N國聯軍